{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058598",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "노형동"
    },
    "text": "老衡洞\\n\n済州特別自治道済州市\\n\n面積は45.20㎢、人口は万9007人(2008)だ。ムスチョン・ドグンチョン・院長内が北へ向かって済州海峡に流れ込んでいる。海岸の東側は海抜800m地帯におり、広い草地が広がっていて、どぶ川が流れて、蜜柑や畜産を本業とする農村地域だ。東は連動に続いて、西は北済州郡涯月邑に触れている、南は漢拏山国立公園につながっていて、北は都洞と梨島洞に接している。もともと耽羅国の都だったが、938年(高麗の太祖21)に高麗に所属した。1211年(熙宗7)に耽羅を済州に改称し、1416年(朝鮮太宗(チョソン・テジョン)の16)に漢拏山を境に北側を済州として牧師(牧使)をおいて統治した。1895年にジェジュブ(濟州府)を設置したが、2年後、済州郡に変え、1913年に済州郡済州面を置いた。1931年に済州面が邑(邑)に昇格し、1955年に済州邑が市会になるにつれ、リー(里)が東(洞)になった。1962年1月ヘンチョンドンの再編によって海岸洞を老衡洞に編入した。ヘンチョンドンな老衡洞はボプチョンドンな老衡洞・海岸洞となっている。ウォンノヒョン(原老衡)・ダランゴッ・チョンジュンイ・ノプウンドゥル・月山町・海岸村などの自然村で行われている。もともとは農村でありながら儒林村(儒林村)だったが、現在は区画整理地区と従来の集落地区が調和した都市と農村の複合地域に変わった。済州ハンラ大学、済州(チェジュ)第一高等学校、済州(チェジュ)高等学校などの学校があり、耽羅図書館、韓国のお土産をデパートなどがある。ムスって・オリモックなどの観光地があり、山頂ホテル・ニュー済州(チェジュ)ホテル・貴賓パーク観光ホテル・ベボリヒルズホテルなどの宿泊施設が整っている。主要道路は99度ジェイ・横断道路が伸びていて、16度一周道路(ソフェソン)が通る。",
    "QA": [
        {
            "question": "老衡洞はどこにありますか？",
            "answer": "老衡洞は済州特別自治道済州市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "老衡洞の面積は45.20㎢です。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の人口は何人ですか？",
            "answer": "老衡洞の人口は万9007人です（2008年時点）。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の特徴的な地形は何ですか？",
            "answer": "老衡洞の特徴的な地形は海抜800m地帯に広がる広い草地やどぶ川が流れる海岸の東側です。"
        },
        {
            "question": "老衡洞にはどのような農業が盛んですか？",
            "answer": "老衡洞では蜜柑や畜産を主な業とした農業が盛んです。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の隣接地域はどこですか？",
            "answer": "老衡洞の東は連動に続き、西は北済州郡涯月邑に接しています。また、南は漢拏山国立公園につながり、北は都洞と梨島洞に接しています。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の歴史的な背景を教えてください。",
            "answer": "老衡洞はもともと耽羅国の都でしたが、938年に高麗に所属しました。1211年に耽羅を済州に改称し、1416年には漢拏山を境に北側を済州として牧師をおいて統治しました。その後、1895年にジェジュブを設置し、1931年には済州面が邑に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の観光スポットはありますか？",
            "answer": "老衡洞にはムスってやオリモックなどの観光地があります。また、山頂ホテル・ニュー済州ホテル・貴賓パーク観光ホテル・ベボリヒルズホテルなどの宿泊施設も整っています。"
        },
        {
            "question": "老衡洞にはどのような学校がありますか？",
            "answer": "老衡洞には済州ハンラ大学、済州第一高等学校、済州高等学校などの学校があります。"
        },
        {
            "question": "老衡洞の商業施設はありますか？",
            "answer": "老衡洞には耽羅図書館や韓国のお土産を扱うデパートなどの商業施設があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 573,
        "QA": 469
    }
}